［男人之苦］因為生唔生仔，頭先同老婆炒左大鑊

結左婚半年，另一半成日都話想追返個，目標係兩個，我次次都不置可否

計過數，係負擔到既，最主要係睇香港前景唔想生仔

大佬呀，大陸日日殖民緊香港，新一代一定會係高競爭下環境成長，咩學前班、playground、興趣班、補習；大過左又要職場做奴隸，放工睇住大陸強姦香港既新聞。

有童年咩？成年後又有咩人生意義？

我唔想仔女無童年呀，同時我好驚仔女長大後會怨我生佢地出黎受苦；屌你，你條八婆明唔明呀？

外父外母話要抱孫所以就要生 ，你用常識判斷下啦，唔係買玩具呀，養既係我地兩公婆咋

炒完大鑊，依家一個人係西九海皮冷靜緊

身邊朋友話 唔生
但老實講 有小朋友會令家庭更完整
你生 起碼生2個 如果有咩事 2個可以分擔
利申：9up

但做父母既又要辛苦搵錢養多兩個，個仔又要辛苦去就社會步伐

同意樓主

兩公婆應該要有商有量，好好地同佢講下你既唸法。 香港地唔生好過生。

我上年生左個仔。個仔一出世唔夠三個月我地就移民左去澳洲。（但係我就之前係澳洲讀書同住過一排既）

而家諗住下年追多個。

我就希望生三個。老婆就話最多兩個

除非有能力移民
否則
生仔正仆街

呢幾年我都有同個女講：有能力一定要離開香港。

本來我都有同樓主相同嘅睇法。
仲乜要帶一個新生命來呢個痛苦嘅世界。

完全認同 唔係生唔生既問題 係生完出黎佢地生活得好唔好
如果係其他地方都可以考慮下 香港不了

利申 : 90後可憐蟲

養兒防老既觀念可能已經過時

今時今日你睇下幾多人要父幹先搞得掂

結婚果時大家共識係唔生，但老婆耳仔軟成日受人影響

海皮飲左六罐啤酒，唔想返屋企

唔撚想生啊dllm
兩邊都話生，諗過走去扎，冇人知

癡孖筋，又唔係你地養，又係咁叫人生

識諗啊

好想扎，一了百了

澳洲好好，始終空間大d，政府又唔會點搞你

你係絲？唔好衝動商量下先

如果你想對抗大陸溝淡，應該生wor
你唔生咪即係加速緊大陸溝淡香港

唔好生 我都唔想比人生出黎

完全冇可能抵抗到
送個仔去死

同大陸一齊有咩受苦呀，
講到咁慘，不要留係香港到，移民啦

生完起碼要幫個仔FULLPAY 到層樓先.. 否則既話都係不了

雖然我同男朋友都好鍾意小朋友
但我地打份牛工真係養唔起...

溝條鐵咩 你生一個上面十個落番黎啦

我都唔想比人生出黎x2

仲帶個部生命黎呢個世界受苦做乜

養自己都有問題

同埋唔係就咁生出黎就搞掂.. 細路真係要俾好多時間教.
街邊見到好多細路老豆老母好似唔理咁. 冇人教變到成個蝗蟲仔咁 真係好心痛.. 害撚左個細路.
望住個細路喊老母又懶得理一味鬧, 好多人真係唔識教仔.
要生仔我覺得起碼父妻要有至少一個人唔駛做可以長期陪住佢.

如果樓主付擔到嘅，我覺得生多個好啲

女仔都話好啲，做獨生子好悶架
一路都好想有個細佬妹錫下，或者大個咗有事分一齊擔下都好

同意樓主 香港收撚曬皮仲生仔真係無陰公，第日大個怨你就慘

呢樣其實都真 屋企有事得自己一個都好迷惘
不過係香港生仔真係

個仔一定生性？

呢單野至係真正養兒防老

大角咀肢解父母案

呢方面都無共識學乜撚野人結婚
人地堅持要生既咪幫佢搵個有本事既老公達成佢心願囉
你唔鍾意人生仔既咁你咪講明生左唔會負責
佢係咁撚鍾意生仔既咁咪由佢自己生自己養囉
學咩人屌鳩個老婆

下？你當我條撚係摩打呀？每秒都中出到？

爬文啦八婆，婚前一早講好左唔生先結，係我老婆反口

養兒妨老就真

樓主小心d 呢排同老婆行埋果陣唔好用放係屋企的套 自己貼身準備定d 你女人可能會係個套吉loan
到時有左你都唔知咩事

千祈咪撚生
生出黎做李家奴隸把撚

同佢講下有咩解決方案啦
移民又好 唔生又好 分開又好
冷靜傾完 點都好就去實行

做咩reply我，你係咪玩嘢

覺得你老婆好慘，女性想生仔，無論從生理定心理角度出發都係好正常。結婚生子係夫妻正常途徑，邊個會估到同你結婚之後居然連生仔咁基本既要求都唔可以達成。你一開始已經唔打算生仔，應該係結婚前同你老婆講定，達成共識先結婚。

如果你係住公屋而負擔到的話就仆街死啦
你話我激進都咁話

Sorry,開頭冇爬文 太激動未爬文就回應咗先

喂，婚前一早傾好左唔生，你條八婆文盲爬文啦

都話人地老婆反口

每次重複同樣論點
環境問題
社會問題
財力問題
確保冇仔女之後，佢既生活質素得到提升
再去多啲親戚屋企見多啲化骨龍
佢就會慢慢軟化
我老婆依家都可以唔生了

.....不過依然唔可以結扎
話想留有機會
咁....你中出之前做下精算師計日期啦

女人 同佢講道理冇用架

g持樓豬
得番d無學識嘅mk妹先會話想要bb
我就一定唔會生
攞嚟煩不如二人世界好過

唔搞啦，自己打J算

nine-up?

咁有創意作故仔？我一早做作家啦

大家都知女人反口是常識
我自己都係好堅決唔生仔
如果第時同左另一半講好左唔生，大家都同意之後先結婚
但到結左之後女人一定母性大發話要生
到時真係雞同鴨講
設計對白: 係講好左唔生呀，但我依家想生呀嘛，有小朋友既家庭先算係完整
咁即係你玩哂啦

diu 你份Nineup報, 點知你呢個又係唔係ff for

唔好講生仔，我琴日同條女講蓄錢買樓佢都灑手另頭，話咩又唔係即刻買，講多兩講愈黎愈燥

邊有可能搵成30k 蓄唔到錢，痴撚線，仲要調返轉頭發我脾氣

佢約莫都係咁講

我錯自 reply sor

playground

係而家自然出生率同新移民已經係一比二，仲溝乜，等香港爆仲好啦

9up足球係我唯一娛樂

女人善變唔係唔知呀？
人地口講話唔生，去到高齡產婦、見到啲同年生人個個淨係講湊仔經個陣、親戚老豆老母俾說話佢聽，自然會心思思諗要生仔

你無權剝奪任何人出生同生育權力
一係你咪同佢扑野，一係就戴綠帽

再講你只係一個廢柴，無錢無能力令「有可能出現既孩子」學習如何係呢個亂世生存甚至成為贏家，而係人地未黎到呢個世界就認定佢係同你一樣咁失敗，做父母唔係睇自己可以係起點線俾到佢啲乜，而係往後教到佢啲乜

講真個世界點都係會滅亡，環境只會愈來愈差
生仔唔係為左俾快樂佢而生
而係對你性行為所造成既後果負責

男人好難講 一陣佢主動搞你幾下一時忍唔到就好易行埋 總之一記住用套同要係自己準備的 如果佢比套你用or話咩安全期叫你中出 千期唔好制

完全同意
要擔心既隨左錢銀同教養以外仲有好多。

你比唔好成常健康既生活環境佢咪又係害左佢
你問下你自己有冇曾繼何時有一秒諗過
「如果我唔係生於依個時代就好啦」
你想你仔同你依家一樣甚至更慘嗎

仲達

岩呀 唔好生仔 生女好

戇鳩有朋友父母結紥左照生左我朋友出黎（驗過唔係帽），根本扑得野就有大肚風險，要生既點都會生到

嘩真係癡撚線，大家明明有共識先結婚，依家佢反口個責任反而係我度？

仲要扯埋咩剝奪佢生育權利，難道我冇選擇唔生育的權利嗎？你地唔係提倡男女平等嘅咩？

如果我生到 個仔女好似你咁真係死咗佢好過

上憤青集中地問 就梗係個個都答你唔生啦

敢人地知自己冇能力咪唔生lo敢得閒晒時間教好個仔不如自己留返d時間來休同享受下 敢人地唔想負責性行為的後果咪紮 同打j lo你diu 咩姐 自己生飽佢lo

調轉
男朋友已經諗定要生bb
覺得自己都未養得掂何況要養多個小朋友

唔想生就捐定精留條後路然後扎

癲起上嚟篤穿個套你就強逼中獎 爸爸

紮左都生到 係咪紮錯左呀

呢句中二病到

咪癲啦，要屋企四老辛苦之餘，自己小朋友又要辛苦埋一份，咪撚生添啊

講撚真 又想香港地多d真香港人 又唔肯生 咁咪被班大陸人霸佔哂d地方囉
係呀 唔生自自然然全港都係真香港人啦

所以話 女人真係麻撚柒鳩煩

好文共賞 轉自

35歲 你因為身體越來越差
加班越來越少
晉升的速度也越來越緩慢
那天下班，媳婦(大陸叫自己老婆做媳婦)告訴你
孩子要上幼兒園了
雙語的一個月3000
你皺了皺眉頭，那邊就已經不耐煩了
“四單元的老王家孩子，一個月6000”
“你已經這樣了，你想讓孩子也輸？”
你沒說話，回屋給媳婦轉了6000塊錢
這筆錢，你原本打算給自己過個生日，買個新電腦
38歲，孩子上了一年級
老師說一年級最關鍵，打好基礎很重要
你笑著說，是是是，老師您多照顧
新生接待的老師看著你不明事理的臉
給你指了一條明路
“課外輔導班，一個月2200”
40歲的時候，孩子上了三年級
老師說，三年級，最關鍵，承上啟下很重要
你笑著說：是是是，正打算再報個補習班
44歲，孩子上了初中
有一天回到家，她對你說
爸爸，我想學鋼琴
你沒什麼猶豫的
你以為這些年，你已經習慣了
但那句“爸爸現在買不起”你始終說不出口
好在孩子比較懂事
她說：爸爸沒事，要不我先學陶笛也可以
你看著這麼懂事的孩子，卻開心不起來
46歲，孩子上了一個不好不差的高中
有一天你在開會，接到了老師的電話
電話裡說你的孩子在學校打架了
叫你去一趟
你唯唯諾諾的
和那個比你還小5歲的領導請了個假
到學校又被老師訓了一通
無非台詞就是那一句
你們做家長的就知道工作，能不能陪陪孩子
你看著這個老師，有點可笑
好像當時說：
家長在外辛苦點
多賺點錢讓孩子多補補課的和他不是一個人
50歲，孩子上了大學
很爭氣，是一個一本
他學的專業你有點看不懂
你只知道工作不一定好找
而且學費還死貴
你和他深夜想聊聊
準備了半斤白酒，一碟花生米
你說著那些曾經你最討厭的話
還是要為以後工作著想
挑個熱門的專業
活著比熱愛重要
你們從交流變成了爭吵
你發現，你老了
老到可能都打不過這個18歲的孩子
你說不過他，只能說一句：我是你爸爸！
孩子看著你，知道再怎麼爭辯都沒用
這場確立你最後威嚴的酒局不歡而散
你聽的不真切
在孩子回自己屋的路上好像叨叨了一句
“我不想活的像你一樣”
怎麼就哭了呢？ 50歲的人了
一定是酒太辣了，對不對
一定是酒太辣了
55歲，孩子工作了，似乎有一點理解你了
但你卻反了過來，你說不要妥協
56歲，孩子也結婚了
你問他喜歡那個姑娘麼
他愣了愣說：喜歡吧
60歲，辛苦了一輩子，想出去走走
身邊的那個人過了30年
你依舊分不清到底喜不喜歡
你們開始規劃旅遊路線
這麼多年了
你們還是存在分歧，還是在爭吵
某個瞬間，你覺得
這樣可能也挺好
一切都準備好了
兒子說：爸媽，我工作太忙了
可以幫我照顧一下孩子麼
你們退了機票，又回到了30年前
70歲，孩子的孩子也長大了，
不用天天操心了
你下定決心說：一定要去玩一趟
可是手邊的拐杖
只能支持你走到樓下的花園
75歲，你在醫院的病床上
身邊聚滿了人，
你迷迷糊糊的看見醫生搖了搖頭
周圍那些人神情肅穆
你明白了，你要死掉了
你沒有感到一絲害怕
你突然問自己，
我到底是什麼時候死掉的呢？
你想起來30歲的那場婚禮
原來，那時候，你就死掉了吧
依照慣例 死前的3秒，
你的大腦要走馬燈 倒敘你這75個年頭的一生 畫面一張一張的過
1秒 2秒 兩秒過去了 你面無表情的看著這兩秒內的回憶
第3秒 突然你笑了
原來已經回到了15歲的那一年 你看見一個男孩 他叼著一袋牛奶，
背著書包 從另一個女孩家的陽台下跑過 那個男孩朝窗戶裡看了看
那是15歲的你暗戀的那個女孩子
你想不起來她長什麼樣子了
最後一秒你努力的回憶著
然後終於笑了出來
3秒過去了 身邊的人突然間開始嚎啕大哭 你可能聽不清了
你最後聽到的嘈雜的聲音
是一群十五六的少年
起著哄說的 答應他 答應他 答應他

唔係超有錢就咪撚生啦，而家成個社會氣氛都令人唔開心，個風氣係鼓勵你越仆街越上到位

睇幾次都唔明呢句 你無權剝奪任何人出生 想點你話大左肚諗緊生唔生就話姐 而家精都未受
定係條友想講樓主命中注定有3個仔2個女 無權唔仆野唔比佢地比世

我明你講乜我支持你
其實唔止香港而家個世代細路出世呢個年代大把人有碩士 到佢長大後可能碩士先等如而家大學畢業
由入幼稚園開始爭崩頭 到三十都唔知儲唔儲到首期
除非你打算供到佢大學畢業預埋首期畀佢 唔係嘅話佢畢業就為儲首期還 loan 苦惱
除非佢一世幫業主供樓

不過你
小心畀人話五毛盲踩香港分化港人

假設你個仔未來讀唔到書，又要俾錢送佢出國讀書，跟住幫佢俾首期又一筆，俾我真係不了

一句講哂 窮人生仔正仆街

識教既人唔生
D無文化生番、大陸婆、mk仔女就係咁生

乜叫令家庭更完美？有乜事分擔即係生嚟防老？
為完整自己所謂嘅家庭同生仔防老嘅人好撚自私

除非你會每個仔女送層樓佢哋咁我收返

好老實，以前讀中學已經決定要生兩個
但到左今時今日，明白左係普通家庭出生條路都真係幾難行，我地唔可以因為自己一己私欲就生個細路出黎受苦，應該全面審視自己經濟狀況，識唔識教而設身處地諗下如果自己係個細路，出生係呢個家庭會唔會覺得幸福，如果答案係yes，就可以考慮生。
雖然我真係好中意細路，但佢始終係人，唔想因為自己開心而失手造成其他人既一生痛苦 所以決定左要有能力供到佢地出外國讀或者本地國際學校先生

根本大部分經濟學研究都話現今社會上游係非常難 萬中無一 根本就係輸贏都在起跑線

唔係有錢有權有勢人生仔真係害人

表示由細到大老母同我講唔好生

大家成日講如果美斯出生係香港會點。所以我會覺得生仔好大責任，我會希望俾佢可以試到唔同嘅野，如果佢有天份同興趣就引導佢發展呢方面。。。。。下省一千字

諗到最尾都係算9數啦(除非你好有錢

咩叫無權剝奪任何人出生同生育權力
而家連肧胎都未有得精同卵咋wo
咁講法連打飛機同戴套都唔得啦

生唔生
最重要係養唔養到
經濟穩定
有錢儲到
無咩大開支
有信心教好佢
有時間照顧佢
生係無咩問題

你話果啲補習興趣班其實唔係必須
怕競爭大唔生
有咩地方無競爭
教識佢競爭唔係最重要
有好品德但競爭中輸左佢都會有美好嘅人生

你兩個慢慢傾下啦

男女平等？你有子宮咩依家？男女幾時有平等過？
人地死都要生既你最多咪有權唔扑佢
人地要生既話不論個骨肉係咪係既都唔關你事啦
咁咪唔好埋佢單囉，你都係唔想有多個人洗你錢姐
扮乜撚野偉大唔想人受苦
你咁唔想人受苦既一早去產房滅世啦
依家你係做生仔嗰個咩？

肚都未大就唔俾人生，唔叫剝奪叫咩？

現在只有最窮和最有錢的才會計劃生仔；普通有錢的，將來個仔大過咗一定會怨...香港的現況絕對係fuck up咗，如果係一隻game，一早便要end game、reset，再從新玩過。窮和有錢的人已瘋狂開cheat和開外掛，但普通的人卻扮視若無睹，奴性強到一點反坑的勇氣也沒有，還默默地在玩...

離婚羅 人生觀唔同 佢同你離婚都無可厚非

個畫面好 man, 好浪漫
我想坐你隔離同你吹風
利申: 巴

認真離開左香港先好諗
而家做香港人好撚絕望

而家冇乜真中產
窮人有人幫
有錢佬有政客律師幫

係唔係hi大左 樓主有話過如果佢老婆唔同佢一齊 之後搵其他人生會唔比咩
仲有人地而家係唔制做責任出來 你diu咩人唔負責任

話乜撚野完整家庭而生仔既父母真係好撚自私。
屌你老母訓撚醒未呀，呢個時勢生小朋友真係好戇鳩。
小朋友又大壓力，大過左香港又變垃圾，生黎受苦，你有無諗過下一代呀屌你老母！

我都唔想生
但男朋友想生
唔敢同佢講

你唔肯同你老婆生佢咪搵第二個

其實你up乜鳩

唔撚識避孕架戇鳩？繁殖而家係必須架？點解你生得唔為佢著想？咁撚自私既你

咪害人啦
香港咁ge政治環境 生出來害死個細路

師兄非州黎? 計劃生育都唔識?

我係女仔都唔支持生

已經分唔到樓離真心定假膠

為左屌西就攞成世去搏 值得咩？

反而啲mk仔最中意生

D 精係你度，你唔想生吹得你漲咩 講真香港已經夠迫，生活質素又差日日係度吸廢氣，升學文化又扭曲，工作時間樓價又全球之冠，想生唔係唔得，你有錢到仔女攞到外國籍又可以無壓力下生活咁未得囉

起底見到條友自己都勁想死 又食勁多精神科藥又差d比黑警拉 自己話讀完書就死但又養勁多貓 分明唔知咩係負責任 唔知佢有冇諗過如果唔理現實條件強行生出來 只會出現多好多好似佢敢日日想死的人 定係條友諗住想多d人同佢一齊受

條友係咪on9

班社會垃圾最撚鐘意繁殖,幫政府同資本家製造低賤勞動力

但世界未來發展ai機器人取代勞動人口,將來班窮撚下一代屎都冇得食

咪撚咁on9啦你
冇估錯你老豆老母同你諗法一樣先會生個你咁既弱智仔

以為養兒防到老果啲就最鍾意

Show Blocked User - WhiteStalker

癡撚線㗎，根本溝通唔到

窮人思想真係好得人驚
諗得啲野太簡單
生仔仲要打孖黎生
不了

而家啲小朋友幾歲已經周圍去旅行 如果屋企負擔唔到 小朋友分分鍾又比人笑 好慘

分分中

最好唔好生 頂多一個夠哂

一直都咁諗
唔係唔鐘意小朋友
係太鐘意小朋友
我真係唔忍心要佢係而家依個香港生活

我同同事講同男朋友都唔打算要小朋友佢地好驚訝
點解結婚就一定要生？
唔好講比唔比到佢做人中之龍既條件 成個地球既生存環境都已經差緊 養到個仔十幾廿歲個陣可能夏天成40幾度日日都硬食大陸吹落黎d毒霧 就算移民外國第時生活環境又比大陸人摧殘到咩地步邊個知

外公外母想生就麻煩佢交低番一百幾十萬

以為生仔好好玩?
有錢養又點，俾心機去教先最係野

結婚前冇傾好？
我覺得呢個同埋「同唔同奶奶住」係婚前一定要傾好既問題...

你唔係處男, 就一定係處女

政治環境差個個都有份做成
你自己唔去理
生得嘅走
唔生就唔生
香港搞成咁唔怪得人

咩先叫唔害左個細路
9歲去外國唱歌開紅館演唱會

你班on99就成日賴無父幹無機會
有能力自然會成才
只係早定遲有所謂咩

告個做手術既醫生嘛

不能同意樓主更多
香港前景真係同死冇分別
唔想下一代受苦呀

我諗 成才嘅過程係樓主著緊嘅地方 樓主只係唔想見到自己個仔受咁嘅苦姐

驚咩丫
你估真係要有300萬先養到1個小朋友咩
窮撚咪照樣生
識人窮到讀大學呼關唔洗俾錢

有諗法！

其實呢樣野唔係應該結婚前拆掂佢咩

其他人迫個仔
無叫你去迫佢喎
要做怪獸家長就真係唔好生

其實人類最On9就係以為自己太聰明 太好planning
90年代 個個睇住97 咪又係勁多人生
有邊個估到香港今時今日搞成咁 養左支那出黎玩殘香港
但之後果十年廿年變成點? 冇人知架

如果因為政治環境而決定生唔生我唔認為係正確
事實上冇人估到之後既香港會變成點

比個處境你 如果你有幸移到去加拿大/澳洲
人工減半到時又可能負擔唔到 但老婆又想生
咁你生唔生? 係咪因為果邊有奶粉錢 而又可以唔理當地政治環境而生?
如果你揀左生既 (大部份上面巴打相信都會咁揀 移左民咪聽老婆話囉 因為唔洗理政治)
咁你個仔又會開心咩? 可能到時你個仔又怪你就咩生我出黎
搞到我做黃種人唔係白種人 比人排斥
blah blah blah

如果你真係覺得支那屌柒緊香港既 你應該將你套思想承傳落去
大前題係你有能力負擔同埋有心教
但如果你因為政治 你應該一個都唔好生
既然生左 又負擔到 生多個又有咩問題
第時大個有咩問題 有個照應 再講 到時一家大細去旅行都唔錯

頂唔順d樂觀撚

自己一直都希望將來有小朋友
但諗到下一代要係香港依個垃圾地方成長 而果陣既環境一定會衰撚過而家好多
自問無能力供佢去外國讀書 有小朋友只會害撚死佢

btw毒撚都係唔FF咁多

咪話又一開始講左唔生

我估
外父外母唔知有咁協議
老一輩思想結婚就生仔
無諗過佢地會唔生

講真覺得呢樣野結婚前要有共識 是旦一個唔想生都好煩

同樓主諗法處境一樣！但我係絲未結婚
男朋友成日話想生 一諗到要養個仔成世就荷爾蒙失調
直頭想自殺 你要仔我生！一命換一命

都係得個諗字 佢都唔明我有幾唔想
好驚因為咁要分開我好中意佢

你做乜撚野呀？
樓主咪自知負唔起責任，無錢無能力而唔想生仔囉
用下腦啦慒撚

不過算啦 久唔久就係咁 總有時期係冇人有生仔既慾望
經濟啦政治啦 有歷史可鑑
唔需要嘈
其實你開心 衡量過得失 咪去做囉
至於將來? 邊有人估到
下個禮拜你中六合彩你生唔生?
中國之後解體左 香港冇啦啦再收英國統治
你生唔生?
邊有人估到咁多野 開心咪得囉

不過連登仔從來都好有遠見既

op計過數 負擔到
但因為唔甘心睇住個仔 係依個比支那強姦緊既香港之下成長姐

我真心鐘意香港
雖然有好多唔好嘅嘢
始中係自己出生嘅地方
如非必要都唔會離開
但見住好多人又屌果樣唔好又唔理佢
之後又話迫住接受又話要走
你班人去邊都係咁死左佢好過啦

咁咪改變左政治環境先生囉
而唔係係個極權之下生個細路睇下佢好唔好彩
你呢D諗法不負責任

支持 香港養小朋友好大壓力 話就話好多野唔係必需 到佢地大個又怨你

呢個問題唔應該係高登問，同朋友傾下
始終呢度年齡層太細
不過我覺得唔好生好，唔計政治問題，係本身香港無咩工種做，搵食難

支持你

屌你老母為符合人地期望而生真係好on9

女人善變唔係唔知呀都講得出
果然女人呢種生物弱智到無藥可救

呢度究竟有幾撚多小學雞係度，知唔知搵錢好撚辛苦 。仆街生仔話生就生？唔好講錢先，如果唔識教呢？仲見唔夠多呢d case？養小朋友，你有無能力比到小朋友一個好ge成長環境？上youtube是但搵窮撚劏房片睇下d小朋友啦，你覺得佢地大個會點？

屌 又唔小心㩒錯負皮 樓主屌得好 依條八婆成日未撚爬文喺到鳩屌一餐

父母搵錢辛苦又點會明

共產黨就係想你班香港仔唔生，大家正中下懷
同小朋友相處得最耐既就係父母
點解唔對自己有啲信心，可以比一個好既童年佢地？

唔係睇佢好唔好彩
係咪一個好好嘅生活環境係對佢最好先
咩都未經歷過
係溫室長大就好？
咩環境唔重要
最重要係你點教

我唔想生係因為唔想要個責任
唔想有件 野成世影響我生活
是咪好自私？

應該係工人姐姐或者佢呀公呀婆先岩

香港根本冇野好做

咩工程,it係美國好好搵,但香港

做sale跑數跑到仆街,但我去外國見班sale好輕鬆,好似完全唔洗跑數

仲有大公司係全球炒人一定有香港份,但明明香港係最搵錢既地方,例如某間大bank

香港返工慘過死

屌我真係唔撚明呢度d人logic，比你要豪宅定劏房呀？有好環境緊係比好環境啦。

你遲啲可能會變

條友真係痴線
第一每個人都係獨立個體
你教佢就要聽咩
打開報紙睇下有幾多後生仔自殺
一個唔該睇唔開走去自殺
係咪你陪返個仔比人
不負責任言論

我都係！覺得自己好撚自私 但我都係被迫黎哩個世界
自私下係咪唔得

就係係香港生活咁耐慘過食屎
先話唔好生者
搵食辛苦 仲要比支那政治打壓
仲話咩環境唔重要

豪宅=港女 自私 用錢對人
劏房起碼唔明生活艱難 唔會睇唔起人
大把成功人士細個都係窮

我細個嗰陣好想大個有自己既家庭有兩個小朋友再養隻寵物，但人愈大見到香港既環境同埋了解到養小朋友既難處，就覺得自己唔適合生小朋友，我唔想生佢出黎過我咁機械式既生活，而且係香港小朋友根本上係冇童年
其實唔係我地唔想生，而係香港既環境令我地卻步

你個想法係得ge，覺得有仔女同你一齊捱苦係為佢好，為佢發達。我真係長知識了

屌 原來真係痴線佬嚟

純粹好憎小朋友

完全認同，但點解咁重要嘅嘢宜家先傾？

又關港女乜事

請善用起底功能,佢有食開精神科藥物既學生
同佢講生仔會明咩？

我認為 生仔=寄生蟲
蠶食你個人夢想 精神 時間
我就唔會生

我無話捱苦為佢好為發達
只係咩環境都影響唔到細路成長成才
人生係咪淨係得為錢為發達先？
如果係真係幾慘

同樓主一樣
對香港已絕望
如果有錢生完送佢去外國

你同大陸新移民有咩分別？

睇唔到前景就唔生咁以前改朝換代果一代人點算
個個係咁人類絕左種啦

除非你有能力幫個小朋友友上車
否則唔好生
因為我相信再下一代嘅人
到佢地長大後嘅樓價
已經高到就算做到打工皇帝都只能買狗屋
回歸後無大陸人俾30%稅
全中國同你炒 真係屎都無得俾你食

為香港前景著想 辛苦你喇

咁你生多幾個
生埋其他人果份

理智興感情之爭，樓主支持你

我終於明點解咁多巴打話樓主唔應該係度問，果然年齡層太低，一睇就知你未出黎做野+唔洗養父母
淨係有得送去外國讀書同無得去已經差好遠啦。一個暑假去外國，另外一個暑假留係屋企無地方去仲叫唔影響？
人生唔係為發達，不過你連錢都無仲講咩？

咁你應該離婚，或者說服你老婆，唔係係度發牢騷

你樓主都講撚到話生出黎害左人嘛
法例都改埋話自殺唔洗負刑責啦
俾人生出黎聲稱話無得揀嘛，咁死有得揀喇掛？

教左人地會唔聽
一係就你教得唔好，一係就你教錯野

咁唔想生咪紥左/摘除睪丸佢囉
反正你要唔生既，你他日離婚都唔會同第二個生
你自己咁堅決唔反口既就做好你自己既避孕措施
返去同老婆講：「我依家就不育，呢世都無後代」
以後無交嗌

其實戰後個批人真係好仆街，佢地所生既仔女，個陣最少七八個，好多都係大哥養細佬妹，做成呢家個批不段鬧後生仔唔挨得，因為個陣好窮都挨到，但唔諗下，其實佢地個陣無需要挨，因為係佢地老豆老母不負責任，佢地先要挨，全因為佢地老豆老母不負責任生育

其實真係跑知點解要擺上簁講，係你2地溝通做得唔好，邊個反口都好，呢d咁重要的野如果有分歧，要認真考慮離婚

樓主
而家d 女人真係好撚on9
因為佢地個個fd 都生
你唔生搞到好似不育咁
我身邊d fd 都係咁生
又唔撚識教
我就同你諗ge 野一樣
所以唔會生
利申：藍絲

世界上除左香港,有邊個國家新移民即刻有公屋住,政府每個月送錢比你洗

呢d位真係要企硬
咁都讓得既話屎都食得啊

你咪又係著名痴線佬，收皮啦你
要生過仔先有資格討論呢啲野
咁樓主都無資格

成日話無錢做依樣做果樣
係咪必須先？
有錢咪去無錢咪唔去
係就係同其他人有差距
但必要真係贏在起跑線咩？

利申 細個無補習 無興趣班 淨係去過2-3次旅行 唔覺自己捱苦

身同感受

同埋搵到少少錢 夠生活 有儲蓄

要生冇問題，唔好係亞洲國家生

你咁諗 唔代表你個仔都會咁諗

你咁講無得講
未生點知佢諗咩
你咁講全世界都唔洗生啦

我錯
你(有機會嘅話) 生多幾個

個個咪一路勁樂觀咁望子成龍以為自己一定生到個天才b唔洗點教或者個b潛能好大一教就開竅咁

就算比你個仔好撚有才能但你無資源去支持佢發展或者無際遇/唔識教佢咪仲可惜

環境唔影響細路成才？先唔講朋友帶壞果啲
你係香港有錢比個細路周圍見識下/出國識多啲朋友令佢明白世界好大 好多野比佢發掘 咁佢成才既機會比較大
仲未計你本身做父母係社會既人脈

再講比較有錢既人既人脈根本個影響力對細路將來比較有影響力
就算個仔唔係叻一聲唔該就可以比其他人更易有機會去接觸到叻/有power既人再從而慢慢學/埋堆保持番父母所在既社會階層

我唔否認係無資源既人有機會生到個天才但如果依個天才細路係香港依個環境成長之下能夠淨係靠自己就發揮到能力既地方好有限

尤其係依個年代係香港識人仲係好過識字
再講個細路撚有時間自己去搵自己鍾意啲咩咩？做晒功課未？
唔話細路 大學生都未必真係諗過自己人生想點分分鐘唔少大人都係

唔係話窮就唔好生仔 仔就一定要溫室長大
最重要都係要你識教
而有錢就會相對上易啲囉

講到生仔咁容易果d應該無考慮過所有因素先會咁口響

科學啲去分析（統計學&兒童心理學）
父母係咩人、性格、做事手法、思考方向（正/負）、解難能力、生活習慣等，都會嚴重影響佢既一生，而錢銀野如果唔係流離失所、三餐不繼個類，基本上對佢無太大影響，而仔女都好大機會都重覆父母命運

除非自細唔係跟佢地一齊住，學習人生觀、性格既對象唔同，先可以準確預測個小朋友既生存能力去到邊

香港人會否太勢利，對住屋企人都剩係講錢，自己負擔到起居飲食唔明生仔有咩咁大問題，
一味個個話政治唔好，其實講真有邊個國家係完全真心為普羅大眾好，人家國家有福利一樣有抽巿民重稅
同埋大家剩係識羨慕人，自己又唔去作出改變，
講真個仔到時咁唔鍾意係香港生活一樣可以靠自己出國
咪大個學返門手藝自己移民囉
生個弱智仔出嚟就算錢有錢都係廢柴嚟㗎啦
自己公屋仔中五畢業一樣可以唔打奴隸工都揾到些少錢
都係自己建立返嚟，屋企仲要靠我比家用，
雖然係揾唔多，但夠食囉，好唔開心咩？又唔覺喎
至少冇覺得自己如果冇出世就好
自己都20歲先第一次同朋友去旅行，講真細個帶你去遠啲搭下船去長洲都當旅行啦，係咪下下要去歐洲先係對小朋友好啊，咁叫教育咩真係
另外真心唔明咩政治因素會連仔都唔敢生，唔通瑞士人先生仔咩，今日唔知聽日事，係咪因為地球遲早都會末日所以唔生？

其實都係唔想湊唔想教先唔想生啫

問題嚟喇生仔
個仔去做普通文員有咩問題先？
個個都望子成龍有幾多個得先
唔得唔通叫佢死左佢咩
一早知佢唔得就唔生係咩玩法
怪獸過怪獸家長

我都唔係好想俾人生出黎
但我自己好想有一個小朋友
俾最好既野佢
對佢好好好好
個感覺就好似係對以前既自己一種補償

終於有人明我講咩
最重要養大佢教識佢分辨啱同錯要有自己嘅想法
有咩滿足到佢咪盡量滿足
唔得要佢怪你都無計

自己無信心咪唔好生

要做你想嘅嘢？
搵好多錢？
唔應該將佢當做你自己
應該由得佢自己想點就點
唔係比最好嘅嘢佢
係應該比佢想要嘅嘢佢
咁先叫對佢好

「因為政治因素而唔生」呢啲一路都覺得係晦氣說話
屌你自地球有人類社會以來幾時政治有好過
根本non sense
最尾個句先係佢心入面個句

唔係夠唔夠錢養既問係
係識唔識養同教
窮人一樣有成功人士 有錢一樣有白痴
只不過窮條路辛苦D姐

怕煩真係唔好生

屌d人講到好似生仔抗共咁真係痴撚線
人係自私架啦，就係唔想係依種制度同環境下生仔，點解要講到我要為個社會為香港而生仔

女人生小朋友最好35歲前第一胎，之後好多嘢考慮呀。我同男友都有呢個問題，我同佢都覺有細路同冇細路都冇問題，但若是他在我40歲之後同我講話要細路，然後同第二個生，我會痴線。然後....

玉石俱焚
一齊鬥生得多鬥拎綜援

返左屋企，老婆瞓左，如果真係傾唔掂數都唔想離婚，我仲係好愛個八婆

話生仔抗共果d，我真係無大志做到呢樣野，只係想平凡過下日子

話幾時政治環境都唔好果d，以前起碼有向上流動機會，勤力係有回報，但依家既環境機會真係好少，真係好極端好壓迫

話女人會善變所以要就佢，唔同佢生就要俾佢同第二果生果d，我屌哂你地老母，謝謝

一生仔你既人生就玩完

呢個時勢生仔，害自己害埋下一代
除非移到民，如果唔係一定唔會生

移左民先好生

認同
留返d錢兩公婆去旅行好過，生出黎真係害自己又害埋個仔，仲唔要一定孝順，一陣你地老左送你地去劍橋護老院就仆街

企硬啦，邊有咁易離婚
有d野冇得讓，讓左就成世架喇

老竇成日同我講，有能力就要離開香港
唔好理佢地，佢地已經離開唔到香港無法適應新生活
好sad

養大D仔女，自己仲要諗自己善後。。。

而家呢個時代，我真係冇信心比個細路開心成長

一句到尾 咪又係錢
有錢出國讀 外國工作都得
你問你老婆 外公外婆係咪會俾錢養孫

結婚前好傾啦

想問下已婚嘅巴絲 結咗婚之後女人係咪都會想生呢？
女朋友同我都覺得生個仔出黎都係受罪 依家香港前景太差 已經仆街咗 大陸又不停溝淡香港 又驚自己無時間教佢 唔只功課仲有點做人 所以決定唔生 但係擔心依家咁講啫 結婚之後點知女朋友會唔會突然母愛大發

唔明咁多人話移民生

全球都偏向歧視華人(你咪同人講唔係中國人囉)

同埋全球開始有買唔到樓催勢(多謝華人炒貴晒)

好多問題已經係全球化(好似發展ai, 失業率咁)

邊有咁易走得甩

我話你知一定會，尤其身邊d朋友生左

坐埋一齊剩講生仔經，我個仔返學比人讚

咩比賽拎獎，又話你辛苦幾年姐

到佢識自立你顧少好多野，生仔都係種投資

煩到仆街

你睇深入d唔止錢，係資源問題

科技進步，人口增加，資源野根本分唔勻

單係新一代要正常生活要幾多資源

供書教學，興趣班，外遊見識，補習，大學學費

仲隨時比埋首期，比埋錢結婚

你仲唔好期待佢養你，佢要供樓同到佢生仔

黎緊ai個d真係普及真係含撚都唔掂

咪撚生啊 窮人生仔正仆街

都唔撚知你係度講乜撚野

負擔到都唔想喺香港生

Btw 呢啲嘢冇共識真係唔好結婚

Sor 原來係反口，咁道理就喺哂你度啦，佢嘈乜春嗟

你個傻仔
佢第一次反口要生嗰陣你就應該知掟

我自己係寧願離婚都唔想生

其實唔好話佢身邊 我身邊嘅朋友都話想生 又係話有小朋友家庭完整 我地老咗有人照顧呀咁 心諗將來唔知小朋友顧唔顧得掂自己 要佢顧埋我地咁撚自私 真係做唔出
聽過最仆街係話生咗出黎就識點養架啦 到時再算 大佬 人命黎架 你估玩具呀 買咗翻黎唔啱可以退呀

最憎呢啲自私撚

屌，好在即刻Block鳩左

呢個年代好少好似樓主咁睇得透，唔會因一時自私而走去生害咗個小朋友一世，我好撐樓主因為我同你諗法一樣，宜家後生已經想去扎，唔想俾自己後悔既機會，一見到D 父母養大個仔女但個仔女反骨吞哂佢地富身家，我即刻諗為咩要生？除非你好鐘意小朋友，如果唔係千祈唔好玩生仔，第時個細路怨你你就知咩叫心痛！可惜你另一半唔係咁諗，可以話係冇共識既婚姻，睇來你都係被逼結婚架啦

樓主係俾佢老婆反口

巴打有point
要係外國置業我諗得啲物價低啲嘅國家先得，一係本身係香港都撈得掂，仲要移完仲可以maintain到生活水平

但我又會諗work-life balance呢樣野，如果要生，我會想自己/另一半親手湊，唔想miss左最重要個幾年，但基本上係香港好難做到。

樓主不如同老婆溝通下大家心目中嘅教&湊仔模式，睇下有冇共識同有冇可能做到先

我就覺得家庭教育比外在環境更加重要，我地都係咁大過黎 如果可以比到一個好嘅家個小朋友，佢將來嘅發展唔會係大問題，起碼，後生仔要去外國發展其實都有唔少機會，係睇屋企放唔放手比佢走架姐

生埋仔你餘下既人生已經唔再屬於你，同死左係冇分別

反口已經有錯在先
道理喺自己到一定要企硬
唔好縱撚壞晒啲女

我話你知，大陸移民都已經係小事，有其他同我地文化差異大嘅種族，係香港以你諗唔到嘅比例增加緊

又俾仲達撚狗咁撚

Agger
上黎問啲20歲出頭緊係答你唔生

以前第一個拍拖既ex
係咁話咩我似憤青
屌你老母問佢個政府點點點又話唔想煩
講多兩句又話唔想嗌交
然後仲成日話想生仔
利申：反國教個陣同佢散左
而家佢搵左隻警犬做男朋友仲話就快結婚

窮人真係咪撚生啦
尿片、奶粉、衫褲鞋襪
大吉利是病左、頭暈身慶
好多錢要洗
又擔心佢將來要讀埋啲垃圾國教
淨係識對我講蝗語
樓主記得做足安全措施
意外啲野好難講
利申：有個bb女

唔關年齡事啦
而係唔可以比條女習慣講完就算
承諾係要李行既

我同太太結婚前都有共識,暫時結左婚幾年都係堅持唔生,本身太太都鐘意小朋友,我就唔太鐘意,雖然最近玩下朋友啲仔女係幾過癮,或多或少會有少少心動。但係睇到香港而家咁既樣真係不了, 話我無本事又好,自私又好,我自己始終覺得唔好害左下一代,留番啲錢同另一半二人世界好過。

呢條友係唔係產後抑鬱定癡左總制

樓主你咁撚廢直頭老婆都咪撚娶 自己打飛機算啦廢物

其實講真哩d無道理可言

生仔始終係女人天職，道理幾好聽都無用

唯一可以做就係潛而默化令佢覺得生仔真係講唔通

我情況就係老婆家姐個仔白厭到不得了

連佢啊媽都頂唔住，而我老婆幫手照顧過佢，佢都開始動搖

唔好生啊 你都生左個 投資落果個咪算
比好生活2個 好過要2個去捱

自膠
未生就千祈唔好生

一句 "你話過唔撚會生" 已經講完啦
仲晒咁多口水做咩

我好撚憎聽到人話鐘意小朋友所以要生bb,
屌你老母小朋友會大架，大個左係咪就唔鐘意佢呀
生命黎架，唔好咁撚自私因為你鐘意就帶佢黎呢個世界啦

女人 好聽就女人 唔好聽就累人

原來咁多人想唔生

本身唔鍾意小朋友 再加上同樓主一樣諗法
利申 男友話將來想生

比中共統治到港男精神都自我閹割埋 好撚野

究竟你知唔知自己講乜
未出黎做野你根本唔明個經濟壓力，出黎做野感受下先啦小朋友

仲要未計你搵唔搵到工
好啦俾你生左個仔出黎
佢又會lur你買玩具啦，之後你話唔買又會同你講
呀邊個邊個都有喎

然後又會話想學乜乜柒柒啦，點解屋企咁細間，放唔落個琴既

etc

香港呢啲變態環境與其晒錢比佢學呢樣嗰樣不如慳返啲錢儲起佢大少少扔佢出外國好過啦

如果佢係外國生活唔到呢？
如果我肯定儲唔到錢俾佢去外國乜乜柒柒呢

到頭來唔生才是皇道

港男精神係咩，願聞其長

咩係港男精神？明知risky都夾硬生？

皮已正 完全係心聲

樓上班毒撚女都無 生條撚咩
有個仲話叫ptgf沉船

lm

咁有啲巴打焗生嘅話
比個建議佢地都好

啱啊。否則就唔好生啊。生咗只會累死佢

生仔一係唔生，一係唔好後悔，心不甘情不願咁仲衰。女人與其話反口覆舌不如話佢地唔理性，你作為仲有理性既一方應該有責任拒絕

你自己睇得灰姐
你數晒d衰野出黎咁全世界都唔應該生存啦
你夠可以話冰川融化
乜乜污染乜乜柒柒
你係人老豆你自己有權控制你個仔辛唔辛苦啦
你可以叫佢由細到大用十幾廿年時間學死一種樂器變專家唔洗讀書第時都可以有專長餓唔死
佢開心咪得
仲有仔女鍾唔鍾意讀書係家長影響
你係佢頭4-5年陪佢睇書以身作則佢就唔會抗拒讀書唔會覺得讀書好撚辛苦

直頭應該儲埋錢比個孫幫個老豆搞後事啊

一直覺得生仔正仆街，
仔女冇機會揀出唔出世，
父母根本就係自我滿足，
個心態同玩sims係一鳩樣。
就算你幾有錢都改變唔到呢個事實。
咁鍾意玩sims去領養小朋友lor，
要傳承文化領養都得，
唔好係度用咩偉大藉口去掩飾自己既自私，
你地只係想要生仔個種成就感，
認為人生要有呢樣野先叫完滿。

Full pay 樓點夠 起碼要整多架benz比佢溝女啦

咁又極端得濟
個個都咁諗嘅話人類會絕種

老豆我要GTR

同意 除非移民

我買隻鐒比你吖

你唔識教咪害左下一代,依d係你既事
唔好拉埋其他父母落水啦

有能力先好生仔呀！
應該咁講，你會發覺好多窮人都會生仔
愈基層，就愈會生，仲要唔止生一件
因為呢班人無insight, 根本就乜都唔識
三十年前呢班人生仔無問題，因為社會簡單
而且機會多，佢地既下一代
亦即係我地呢代，其實唔使陪養，都有機會有成就
但今時唔同往日啦

所以，如果你有insight 的話
真係要有應力先好生
只要係養育得好，唔係話要做top 個堆
但at least , 踩住班基層下代黎上位，生存都唔係難事

呢樣我體驗好大
我本身已經有個讀緊小學既小朋友
咁我經濟能力都afford 到太太全職湊，再請姐姐幫手
小朋友細個任上playgroup , 玩
佢由幼兒班到到小學都係名幼名小
相反，大部份我認識既基層小朋友都係讀屋邨學校
當然啦，唔係話讀名校就有成就，屋邨學校就無
但現實d, 講機率，一定係名校生好好多

係好殘酷，但規矩就係咁
你想玩，有能力玩，就生
唔想玩，無能力玩，就唔好生

絕乜鬼種，
點樣先會個個都咁諗？
食煙會仆街、累埋街坊講左幾多年？
自私撚永遠都有，
而且人類滅唔滅絕真係wfc，
如果每個人都唔自私既話，
所有人自然死亡咁滅絕又有咩所謂？

宜家香港咁撚樣
我好撚驚第時d仔女同我講蝗語

你中意咪跳樓死撚左佢,絕對係有得揀

引埋晒成堆負能量回應
灰人睇灰野
再引埋成班灰機人
然後再說服返自己
不過你冇信念真係唔好生好過

你呢d人真係好野，
逼人承受死亡既痛苦同克服對死亡恐懼既天性，
呢d都叫有得揀？

有冇諗過個仔唔想讀名校日日放學做功課操tsa

加油 唔好妥協呀巴打

就算你點講，都只係有得揀生唔生存，冇得揀出唔出世，巴打d logic真係麻麻

人地頂唔順你咁撚偏激姐
有人話同你傾logic咩？

又要生存又講咁多廢話,唔中意出世,俾死路揀你又話痛苦,你講撚晒啦on撚9

咁呢樣就睇你點教育佢啦
莫札特老豆生阿莫生出黎時
都無諗話阿仔其實會唔會唔想做音樂家，日日作曲作到死

出面有第二個就算鳩數啦
講咁多藉口

你講外國人例子,D廢青會串你架

logic呢d野唔係刻意去傾，而係每一刻都要有，
點為之偏激？
同其他人唔一樣就叫偏激？
你覺得我諗法有問題可以駁斥我，
一咁一句偏激冇內容低質到呢，
所以話d蠢撚最鍾意繁殖真係冇錯。
連自己自私都唔敢認，走去話人偏激。

而家討論既係生唔生仔，唔係生唔生存，點解你可以咁on9？
我比人逼左上賊船，我跳唔跳海關你差事，我淨係指出d人自私逼其他人上賊船係仆街。

兩樣都係世界上消失,你咁厭世仲講咩logic
你都係快d消失吧啦

我明佢地既
始終，佢地而家係受緊苦既一群
佢地偏激而令到佢地唔生，都係一件好事
始終香港社會愈來愈難生存

我明佢地點解會咁
但佢地唔會明我點解會生
呢個就係分別

支持樓主，唔好生同埋離婚

考慮下生啦，你可能最唔到最好嘅野佢，但俾到嘅佢嘅卻比上一代人多。每一個時代都係亂世，教佢地樂觀面對同適應，陪佢地一齊闖過每個難關，等佢地都可以感受到呢個世界嘅美好

唔夠講就一句厭世就叫人消失，
在世既人消唔消失係自己決定，
子女出唔出世係人地決定，
點解你可以發言咁低質？

btw 而家d loli控真係好變態，唔怪得咁撚支持生仔又冇乜論點，根本出於私利

佢d偏激咪淨係識賴,最好個政府幫你養埋
失敗咪最衰老豆老母,講到自己冇責任咁

大把人有能力生，但係唔生la，
夾硬作個廢青身份比人，
愈先進既地方愈低生育率。

無恥都係咁講喇
我就父幹撚嚟嘅
freshgrad25k走唔甩
只係一諗到個仔喺香港生出嚟冇撚晒娛樂就點都射上牆

如果邏輯錯左，點以理服人？
唔講邏輯，一味9up?

本來香港就好好既
就係你呢d賤種落黎搶乜搶物
先變到唔好
你覺得香港好因為你係堆屎到長大
我地唔係

我點夠你講,你都唔撚去消失,講到咁負面又要賴低
一野跳落去咪還番俾父母,你依家跳落一樣架咋,父母都係當冇生過你既廢物
最鳩憎你d淨係識怪父母

自己眼高手低 接受唔到現實 唯有搵個借口係父母既錯
阿Q精神勝利法

唔夠講就夾硬作個失敗者身份比人
一直我都講緊生仔呢個行為根本就係出於自我滿足，
有錢同冇錢都係自私。

又屈人廢物
fg 三皮 都廢物
唔支持生仔就係廢物

其實每個年代都有好多負面因素令你唔生
唔係剩係而家既香港
97前你驚97後
67前你驚67後
你無勇氣 無承擔 就唔好生
唔好同我講支那蝗乜乜乜
唔好拎畜牲同自己比

當你捉住你bb隻手
你會feel到世界係有將來
因為你係人阿爸
正如你阿爸當時一樣

個仔做唔到父幹撚, 生佢出黎受苦咩

師兄撐你。

女人到奶左野果陣咪最叻同你講 ： 我點知咁多喎。

仲達我撐你啊，無謂生咗出黎為生活大家怨恨大家啊～

師你老母兄

呢句真係提完佢，之後照中伏實會講
睇到有聲

Sad but fucking true

留意到支持生仔個d真係講野特別低質，
一係就唔講logic，

一係就轉移論題由生唔生仔變生唔生存，
你唔支持生仔->你唔支持生存->你又生存緊->所以你應該死左去唔好咁多野講，
事實係我可以支持生存唔支持生仔。

一係就屈你係廢青，
哦 你唔支持生仔，覺得生仔呢個行為係自私，一定係因為你自己失敗走去賴重，

事實上係好多人經歷完困境，成功左之後都唔想有下一代去承受自己經歷過既野，
成功同快樂唔係相等，
好心你地用下腦。

就黎30歲，搵萬幾蚊，生兩件，結婚後住老豆老母間公屋
仲可以捉bb隻手
feel到世界係有將來？

真係講唔成都唯有離婚

同樓主同一立場

所以窮撚真係唔好生仔

生唔生細路就唔講住先
你個腦應該生左係屎忽到
乜撚野亂世做贏面
我睇你段野都feel到柒到起雞皮
你點打出黎呀亂世贏家

條友真係有精神問題嘅
樓上有巴打起佢底cap咗圖

點解唔係有共識先結婚
咁戇鳩真係唔好生

97 呢個例子都算
你 67前會唔會知67有暴動?

又一個唔睇內文嘅盲毛 blocked

你要咁"理性"咁分析生仔利弊,實係你嬴,你又要搬埋三大 fg100k,我又輸,因為我都冇
生仔不嬲係感情行先,同環保撚一樣,人唔生存先係對地球最低既破壞,咁你係咪唔食野唔生存

其實重點得段紅字
唔係好難明咋下嘛...

移民生仔
之後用番雙親都係香港人拎番永久性居民

世界越黎越越多人，競爭越黎越大
有無錢都唔係最重要

唔識教，無時間教咁不如日日戴套扑野仲開心

同巴打情況啱啱相反
我唔想生 但我老公好恨生

疊埋心水唔生就扎撚咗佢算啦
直頭日日中出啊可以

香港

結婚前冇傾過咩

我都結婚冇耐 一直都堅持話唔生
奶奶成日吠 問我諗住生幾多個
我自己都覺得係香港/澳門既生活大壓力
何必仲生一個 同自己一齊承受

不過有時見人地合家歡 都會羨慕下

Agger 點溝極都唔夠佢地多人
到時變埋小眾仲死
要跟大陸個套玩
咁即係想玩鳩d仔女

係街見到d老豆老母仲一拖二都唔知好嬲定好笑
唔好話大陸人黎搶資源啦
遲下ai再發展落去 屎都無得你食
仲生咁多黎把托
比我揀都唔想出世
一個二個自私精生仔淨係諗自己

以前同你一樣諗法
生完諗野會唔同左
其實最緊要係對小朋友好，佢會知
好多窮人怨自己父母都係父母對自己唔好，又窮

唔生仔=無承擔，唔生仔=無勇氣
你個想法係得ge，捉住隻手有將來。香港真係好撚多將來 請問你又生左幾多個將來呀

有本事送出外國接受正常教育既咪生，冇本事要逼住係香港接受愚民教育既味咪唔好生，好簡單。

生又死，唔生又死
唔生嘅話政府又會多個機會引入強國人，到時就真係香港人越黎越少
但係生又要個仔女捱餐死，又唔知香港嘅未來係點

又驚生左出黎 佢會辛苦/自己教唔好
又怕自己逼佢讀書.....（對自己有強逼症）

你咩歲數生？

咁點解係窮人居多呀？因為你都要有能力先可以對到小朋友好ga。無計劃好就唔真係唔好生。另外除左錢之外仲要教ga，香港d怪獸家長唔係無能力wo，不過唔識教

有啲講法係咁既
香港物價 樓價貴 生活指數高
主要早年人民弊升 輸入通脹
然後陸資入侵 炒貴地皮
基本上市民應付日常生活開支已經很吃力
還有什麼心情及閒情追求自由民主言論空間等

agger

對自己嘅家都唔守護，個個都驚左中共，怕失敗使仔都唔敢生，連天付嘅生育權都放棄埋，我係中共真係忍唔住笑 班契弟點唔好生囉，等班友愈來愈少，人口就係大陸一車車運落黎。不出20年，HK就正正式式成為XG, 班餘孽慶老就生勾勾岸鳩鳩成日發嘮騷，諗起都爽

On9 生小朋友係為左拎黎分擔？
你同謀殺有咩分別

完全揾唔到理由說服我去生

有多餘錢去下玩買下樓好過啦

求教學

唔明其實生仔做乜，浪費廿幾年青春養仔，最後佢咪又係會走。老左你咪又係兩個人生活。用果廿幾年時間比自己活得精彩啲仲好啦。

笑而不語

你呢下無得輸喎
言下之意你希望你同你既後代世世代代住劏房
咁你依嫁住緊未

除非有能力移民
否則而家係香港生仔真係好自私

香港而家仲有咩好野可以拎黎打飛機?

食 - 呢樣我諗應該真係唯一仲可以打飛機既,唔係話全球最好食,但選擇真係夠哂多

交通 - 方便? 同 同級城市比已經唔見得

住 - 呢樣已經無討論既空間

買 - 以前網購未流行,香港真係購物天堂黎既,但而家識買一定係玩網購,傻仔先會去幫人地間鋪交租

仲有天氣/水質/人民質素/政治環境/發展空間等等都不斷下降,仲要一直都係處於低處未算低既狀態

大把成功人士細個時仲係97前呀
其實你經歷過97前未？定係只係90/ 00後

無生育能力嘅太監post

識人因為生仔問題 搞到離婚 好慘

我拍拖已經講定唔會生，想生唔好結

邊q個仆街發明啲咁既歪理

香港就咪撚生仔啦
你話你有能力移民 有能力比錢個仔買樓就生都無所謂

係咪香港先有依個問題
正確咁問 係咪華人社會先有依個問題？
我見d鬼佬 生仔好頻繁 佢地好開心架喎

我都係好鐘意小朋友
但同時好驚佢地會面對無左親人既痛苦
我做人做到呢一刻
人生好多回憶都係同老母/女朋友一齊
但人係會死
每次諗起未來要面對老母/將來去世都接受唔到
一諗到呢到就覺得假如我無出世就好
我唔想個仔要受呢d苦
生個仔出黎佢唔孝順我會唔開心
但佢太孝順佢將來又一樣唔開心
搞咁多為咩
都係算把啦

再兜個圈 再轉個彎 天天有難度

再經過起跌高到低 先知粒粒 亦都

再兜個圈 再轉個彎 幾千里長路

結婚戒指 變出世紙 先知粒粒 亦辛苦

過咗兩年突然結咗婚 朋友問做乜咁笨要做老襯

可能只係想揾個人 一世一齊瞓

又或者係為咗賺筆人情去旅行

老婆話要盡責任 要秘密造人

好想問自己一問 俾唔俾BB出生

做咗幾十年人 好似苦多過甘

又要揾銀又要掹憎又冇幾多嘢值得開心

轉頭父母過身 朋友移民 以前落酒吧一班人

今日啲啤酒自己飲 飲到醉醺醺 涼風陣陣

幾辛苦都行咗大半個人生

睇少d高登啦

除非你真係有能力 時間養 如果唔係真係唔好生
到時盞累咗個仔 日日家嘈屋閉

利申 窮人的後代

生真係唔難 養都唔難 難就難左點教得好
點比人優勝 同佢未來會係點
都係果句 窮人要諗清楚 努

本未倒置
感情行先都可以當point
癈到

生左到時唱紅歌、歌頌垃圾、批鬥你
就會後悔當初唔射落牆到

既然一個想 一個唔想 50/50
咁咪由個天決定 今晚恨恨地扑佢 中出射哂入去
然後聽天由命 有就生 冇就唔生
完

唔好理班廢老，生左係一世，冇錢唔好生

衰仔，我就係果晚同你老母咁玩先有左你

完你老母整咩 就係你呢d垃圾思想搞到越黎越多人

唔結婚咪唔洗令家庭完整囉
利申 絲 但好驚結婚

都好過生左5個女仲想追仔個d窮撚

追完就屈機 6個住大公屋 5個女嫁哂比人 收禮金 可能有d搵到有錢仔

剩返啊仔又有間公屋係道
但前題女要靚 樓要自己
利申：9up

咁都好過瞓瞓下覺比老婆精液榨取

根本支持生仔係現實都係社會低層廢物垃圾

駛唔到呀柒頭

一個人究竟要幾弱智先講得出呢番說話
我地期望d南亞仔有自覺成為成功人士啊

比我既話我會生
我相信我既血脈應該值得承傳

連登最多毒撚，其實樓主都係想呃like姐

你老婆on9 講完 但呢樣野都未諗好就結婚？

生一個囉，專注d

除非生完仔女有能力送佢哋出國 否則不了 香港垃圾地方

如果生出嚟個個萬一有cancer 有病 或者天生有缺憾 個細路咁就一世

有傾過 佢嗰陣都話香港地生唔係咁好
佢又未返得台灣(老公係台灣人)
叫做有共識唔生
但最近見到我侄仔又話想生

睇完忍唔住流左滴眼淚

利申：20頭

可能要一路屌一路講屌你，你條八婆明唔明呀，你老婆先會明

認真答你，生唔生係你兩公婆嘅事，唔使理人點講

我果日同老豆老母講開都話我遲d唔會生
點養呀 佢又辛苦我又辛苦
生出黎咪只係攞黎搞

諗撚起20歲左右就有三件野縛手縛腳同玩鳩自己冇分別
仲話環遊世界 果廿年唔洗搵錢養佢地咩

離婚囉

有錢既話去外國生一個好過啦

不如掉返轉講 有咩條件先生得仔

最柒係op已經必左一件出黎
甩唔到身啦

香港不知幾好

話生仔令一個家庭更完整其實幾搞笑
根本就係兩種家庭模式
唔生仔可以多d時間金錢空間追求自己人生目標同可以二人世界

有錢可以幫個仔比到首期/供佢去外國讀書既程度先好生，唔係個仔將來只會怨你

除非你嘅生活環境真係好好
起碼有得移民離開香港
否則唔好生

講到尾咪又係因為窮
窮真係咪撚生 害到個仔女又害埋自己

我自己就無諗過生 因為我都認同係受罪
但身邊既朋友有9成都生左

首先你要明白連登周街小朋友中學大學雞
但已婚人士係較少
如果你剩係想一味吸收唔好生仔呀之類既信息，連登適合不過。

但你第一個reply內容係正確既，生仔女的確會完滿咗你既人生之餘，你既生命亦都會上咗去另一個層次，係未有仔女既人絕對無法理解，具體講就係
會覺得每日都好幸福。

我同老婆結婚七年幾有兩個女
佢地冇錯讀書壓力係大，但唔代表佢地玩時會唔開心，亦唔代表佢地冇童年
我一樣星期六日帶佢地周圍玩，我而家都係喺沙灘打字俾你既，而家佢地玩緊沙

我會咁兩睇，小朋友貴有貴養平有平養，家庭收入好既咪讀貴啲，而家兩女學費都夾埋近兩皮咪一樣咁俾，但其實只要家教好你自己肯付出時間盡下父母責任，平平地讀個政府一樣冇問題，我唔少同事都係咁做。

生命自有出路，共勉之。
我支持結婚就生小朋友。

一樣可以二人世界
睇你點分配時間啫
但小朋友嗰種一日比一日懂事
然後你可以將你識晒既教晒俾佢令佢喺呢個年紀時已經叻過當年既你，呢陣時
真係好感動

咁樣約gathering會唔會無野講定要分枱坐？

呢啲婚前又唔傾好

幾月前我問老婆，其實拍拖前我應承你會幸福，我地做唔做到
佢答而家就係佢覺得最幸福既時間
嗰下真係好感動

巴打享受到做父母嘅天輪之樂真係好 但係自問唔識教同對前景悲觀d

無錢俾咪比有錢嗰啲壓榨囉

都係
其實各有各好, 兩種選擇

咁重要嘅嘢結婚前冇傾過？

問心果句，自己做人捱多過開心，仲生乜鳩

窮撚真係最多生一個
生多幾個 又冇房比佢嘅 只會令個仔唔想翻屋企

我都係支持唔生 如果第時有機會搵到個 我都希望最多領養算
不過都唔好怪女人反口想生……呢樣都算天性黎架啦 幾好/幾差既女人都會想 唯有你兩個傾掂佢(唉 雖然呢樣都唔易)

sor, 冇爬文
老實講佢咁樣反口你地都幾難行落去
9成係身邊啲人講話咩：生咗出嚟佢就會鍾意啦，男人係咁架把口實話唔生，唔生過多幾年淡咗離婚你就咩都冇，生出嚟俾呀爸呀媽湊咪得

小心佢走去督穿你啲dom, 或者呃你話有食藥

睇下咩女人啦
我女人教書，而家講明唔想生
就算生，都係只生一個收工

唔贊成香港可以平有平養

平有平養冇問題呀
因為一個社會係要有齊上中下階層既人先叫做完整

我同事唔上play gp 唔上興趣班星期六日去公園玩唔多洗錢，小朋友一樣叻同開心

巴打，你絕對正確，自己認為做得啱千萬唔好因為怕煩就屈服，用理性討論說服佢

利申：同你諗法一樣，已經說服另一半

唔會因爲無再約
始終曾經幾好朋友都好 個圈子唔同左就係唔同左
但都仲會閒談幾句既

屌你班窮撚淨係想做上層
垃圾永遠連下層都不如

做獨生子好想有個家姐可以俾我嗲下，亦好想有個妹俾我縱下

一個北歐完美推返你上中下階層

唔係個個父母好似你同事咁幸運
生一個自閉小朋友，可以唔用錢、由佢自生自滅？
有冇正常學校收都成問題

窮人唔好生仔 要生仔一係你有錢一係有能力移民 兩樣都冇就唔好生 浪費一個投胎機會之餘 出到嚟變受苦 做奴隸 做支那人 大個之後受唔住壓力 一係自殺一係殺曬你哋 除非生出嚟係資優生

紅字

頭先一路追post , 見到果D乜撚養兒防老（金錢或生理、心理）我真係屌撚曬你地老母！養兒防老不如好好投資，將來計劃好自己嘅人生，仔女冇必要一定去照顧你（包括金錢或身體），你如果對佢有任何幻想，根本就侵害緊佢人生所有自由，相反如果你唔係可以俾佢above standard 嘅生活，你簡直係害撚死佢，因為你生仔有得揀，佢出生冇得揀！你地唔諗清楚就生仔完全係人渣嘅行為！

做李家奴隸都仲好d
最on9係做大陸奴

如果樓主有樓有錢可以生一個。兩個就唔好搞 冇樓既就千祈唔好生

環境影響唔到成長

得罪講句,買到2個單位先好生2個仔

世界級
難怪話無仇不成父子
睇黎前世同果位巴打有仇，先會做佢個仔

耶撚

樓豬老婆使唔使做 定做緊少奶奶

同埋香港地生女好過生仔

你要做既係同你老婆拎左共識先，而唔係上黎拎認同感取暖，就算個個都覺得你無錯咁又點？你咪又係要面對你老婆？真係拎唔到共識咪離婚囉，你無必要跟你老婆果套，你老婆亦無必要跟你果套。
係呀你老婆反口係佢問題，你叻既咪堅持己見企硬唔好聽佢講囉。又要家庭和諧又要唔肯退讓仲要上黎唱你老婆，咁問題點會解決到？

世界既美好

自閉症小朋友真係好難搞
其中一方要全職湊仔

所以根本就冇平有平養
世事豈能盡如人意
生得出就要負責任啦
話平有平養果班，好明顯係拎慣政府補貼
覺得養仔女好平姐

其實就係鄰國要殖民 香港人就更加應該生
香港人生得多先有本錢對抗殖民
先有機會改變將來嘅社會環境 先唔會受苦
而鄰國正正就係想香港人唔生 先搞到現今社會環境咁樣
唔生就正中下懷

加油
生多幾個天輪樂

絕對支持樓上班反社會毒撚唔好生 快撚d絕種

其實毒撚一個更開心

同班二次元女人公仔生？

無錢上興趣班就叫不負責任
放係play gp 搵補習睇住佢 相處都無就叫負責任呀

香港已經墮落到生仔都唔想生，真香港人愈來愈少，遲多幾十年講廣東話會俾人追住嚟打，支那蝗將香港變做臭港

絕對支持奴才繼續生奴才，如果唔係我邊可以繼續點鳩D廢柴

都要有女先得
二次元都唔要佢地

講得出呢堆說話既我相信智商應該係有問題
我建議你地不如驗下個腦

我一直以為貴有貴養係指供仔女去外國讀書全包,留低生意同物業比個仔
原來上興趣班都叫貴養

咪on9啦，你生100個，人地閒閒地放1000個，根本唔會夠玩，如果你純粹對抗，揸支槍去打老共啦！唔好搵D小朋友去犠牲！

不要浪費投胎機會

你依d窮L就唔好生啦

你估你生仔快定佢殖民快？十三億呀懵撚，搵夠就走啦，香港？冇將來架喇

咁係咪你會比錢助養樓主生出黎個仔 ，支持你助養所有純種香港人 。

一陣間咪話你生仔關我撚事 ，我地為香港ga，唔係為自己

咁唔負責任既嘢你都講出來

你講野好on9 不如讀下書先啦

事實係97前生出來果班宜家咪係香港食緊屎囉

話無能力養唔想生無問題
但有啲人講到自己係為擔心個仔將來點點點而唔生好撚嘔心
廢就廢啦仲要講到自己好撚偉大 為一個未必會存在嘅人著想
聽一次屌一次

一啲說服力都無

屌, 一拉去第二個回應就係d咁仆街嘅說話

養兒防老咩你老味

呢D野結婚之前要傾好啦

到佢仔女要還 loan 儲首期日日加班仲要住啲二百呎樓開始怨世就唔會咁講
不過畀得起二萬學費佢兩個女應該就贏在起跑線 咁生出嚟都係贏家
但畀唔到咁嘅質素真係唔好生

有父母話點解你哋唔努力啲養畀佢哋
點解你後生又唔努力啲送層供斷咗嘅樓畀我？
咁我咪有閑錢養你囉

根本個post已經唔關樓豬事啦
佢引完戰 大家喺到格下劍姐

又係一碌鳩打一船人
唔想個仔喺香港出世細細個就興趣班功課溫書無限loop都有問題？
冇錯 係可以唔補習唔玩興趣班 但咁搞法就難入好學校
好學校升u既統計數字我諗唔洗講啦

利申 我能力但唔撚生

根本成班廢柴影射緊自己
自己無父幹又無能力改變就覺得上一代欠左佢
社會欠左佢地咁 跟住就大條道理唔洗養返上一代
又無責任生下一代出黎

而家一出世就支那籍 已經唔使諗 除非有能力移民或者有私樓

追post啦屌 捉撚住一兩個on9仔既point去打一船人有乜撚野意思啊 家陣新會員既討論係咪低質都咁

上一代揀生我出嚟我冇得揀
下一代你又唔係幫我養我有乜責任生

生仔呢啲議題應該結婚前要傾掂數
太多人信有細路先叫完整呢啲鳩理論
祝樓主好運

唔想生 只係唔想惡性循環 就好似非洲窮人生仔一樣 除非有能力改變生活環境

香港靠你呢班低下階層努力增加人口

上游機會越來越細
香港亦然外國亦然

冇人貼窮人生仔正仆街gif

外國唔上游,做下遊都好開心 做裝修地盤農場 總之所有藍領工作嘅都好過香港
起碼受到少少尊重 有標準工時

每個時代都有唔同難處，吸通因為咁就唔生?

住trailer park都好 過住劏房籠屋

唔

呢個世界只會越來越亂 認真 重要考慮2047年香港前途問題 生仔真係唔係問題 問題係點令小朋友覺得出世係值得,唔係錯既 其實已經足夠

生左 但好愁 睇住香港越來越沈淪 但又帶唔到老婆仔女逃離香港 無助感好重

冇能力移民真係 好無奈

我哋嗰代人 起碼有本所謂bno 有好過冇嘅護照 可能做到逃生門 但係97後出世嗰啲 真係硬食共產黨入侵

生得你就要預佢係低能既要養佢一世（供書教學，衣食住行）
冇哩個覺悟真係唔好生

唔想煩仔女d野就唔想煩啦 扮乜尻擔心仔女前途阿 衰d講句 第時你另一伴有咩事早走過你 你番屋企食蕉啦

都岩既
但未來既世界一定比依嫁更加難捱
以前財富都未致於好似今時今日咁全球大部份既資產集中係好少部份既人手上
將來仲會更加誇張
呢個都係大勢所趨
依嫁既社會就好似一局大富翁玩到中後段
人地個個都已經囤晒地
你就岩岩先加入
點玩

呢個真生仔 唔包健全,聰明,性格問題,樣衰,讀唔讀到書
養人唔同養狗,冇哩個覺悟真係唔好生

呢個都係一個考慮 但唔可以咁自私淨係諗自己
另一半過身 自己頂盡悶多廿年
生個仔出嚟自己臨尾廿年唔悶變個仔頭廿年悶

所以咪會有d仆街老豆老母扔個仔去孤兒院囉

Yes 你呢d厭世反社會既垃圾快撚d絕種啦7頭

每次見到仔女本特區護照就覺得好對佢地唔住

自我閹割嘅太監

去扎左佢囉 最快

唔生仔就畀人上綱上線到咁 真係好撚on9

仆街啦你，咪又係為左自己唔好孤獨終老

要生下一代原來係責任

唔想下一代做支那人拎支那護照

走出世界比人睇唔起

好似講到外國生就好撚有入生意義咁。
咪又係吃喝玩樂物質生活。

你條撚屌垃圾記得生多啲

比到父幹自己仔女先好生

你扑野係咪唔會戴套
有就一定要？

講真個句，依家廿幾歲生活得好慘既香港人多的是，你自己都未必想生存得咁痛苦啦，你仲想生多個出黎陪你受罪，你又幫唔到你後代啲乜野，可撚必呢。
生仔呢啲野唔諗清楚唔通留返跳樓先諗

已決定如果逃離唔到香港的話唔會生仔

祝埋你老豆老母同你一樣無仔送終 早死早著

有幾多個非父幹撚可以做到贏家丫
有係有，但無父幹之後仔女又唔發大達/贏家，仲要揹住個"養育之恩"比上一代Chur 鳩住哂，上一代無野幫到仲要反過黎養番上一代ge 機率會大d 囉

離婚啦
叫佢搵個同價值觀既人一齊
始終生仔係影響一生既事
你唔俾佢生佢會怨你一世
你生左就痛苦後悔
所以雙方逼大家遷就都係自私
不如放生

冇人剝奪你離婚的自由

生一個都夠殺啦
重兩個

我就係負唔起呢個責任唔想生
身邊有見過朋友嘅細佬係有自閉症或者智力問題
或者係直情機能不完全
見佢哋真係好辛苦

邊有得怨樓主 條女婚前講明唔生
要怪就怪自己on9亂下承諾
唔好同我講咩唔同階段有唔同睇法
呢個只係包庇自己諗野唔夠長遠既籍口

喺香港生仔，不了

原來仲有咁多人覺得要養兒防老
為呢啲人嘅仔女感到悲哀

首先要勸掂你老婆
唔可以將貴族學校嘅標準當做育兒基本
個仔女有咩興趣就鼓勵佢去學下試下
讀書只求入到U，唔好求攞第一
咁個細路基本上都仲叫生存到嘅

我都祝你老豆老母同你一樣無仔送終 早死早著 永不超生

你生幾好死幾好,因為你個窮撚生出黎女全部走去做一世雞,生仔應該好似周凱亮咁

記得買定棺材啦垃圾

嬲到字都打撚錯哂 都唔知你講乜鳩
唔洗嬲成咁wo
我祝返你長命百歲 百病纏身

寵物配種 領養APP - iPetHK

我都祝返你長命百歲 百病纏身

死廢物

祝你臨老入劍橋護老院 日日食屎 長命百歲

mean但認同
呢啲咁重要嘅嘢都可以反口，真係幾多愛都遲早冇埋

死廢物5毛又話生,結果走去落仔

大家善用起底,block 7條垃圾5毛

Show Blocked User - 著左我對西瓜

Block啦7頭 自己圍爐打飛機啦
你呢種垃圾仲獨裁過共產黨 衰過支那狗

條女係咁理性就唔會同樓主嘈
事實就係佢會怨樓主一世
而家冇負擔唔離，唔通等老左先離？？
任何一方妥協只會換黎一世後悔

大家無謂嘈了，我會諗方法拆掂佢

岩，婚都唔想結

真係好彩分咗手

On9

我地嘈咩都唔緊要，個家庭係你自己，一定要講到有共識，返去冷靜d 再傾傾
結得婚有d 野就變左家庭責任，唔再係一個人可以話晒事

支持唔好生

呢d女人咪同佢過人世

相信岩岩結婚的香港夫婦，都好有同感

老老柒柒自問雨傘後 已經不熱衷於政事
做個港豬 要過下半世無乜問題

但一有下一代
就係好大的問題

冇錯我哋呢一代應該要做個了結

d 精係你度 你話唔生佢點迫你

香港已死

生仔係一件自私嘅行為，如果冇能力冇時間真係唔好生，由其是香港呢個地方，只會累左個細路

害咗啲小朋友

祝你冚家生癌死

有能力可以考慮

無能力就唔好諗

係,睇下英美澳加德國法國,北歐既小朋友

我只可以講係亞洲既細路一出世係受苦

德國 最好

夠你死窮撚幼稚,冇眼光,冇錢,冇見識

Show Blocked User - 哀吾生之須臾

btw blocked埋你條撚屌柒頭皮,污染哂個post ,死返出去垃圾

有好多大圍因素係你唔會有能力應付到
淨係社會政治同地球環境已經係最好嘅例子
而且佢生之前都可以反口 你就更加唔好信個 d 咩咩會俾個細路自己揀 咩咩會俾佢愉快成長 生左之後一撚定會迫死個細路 出乜撚人頭地個 d 乜柒柒

成班細路幼稚園已經補習 你仔女考後幾名你個心唔慌？ 最後你都會屈服 因為怕執輸

樓主 千萬唔好屈服 你睇哂呢度 d人講過嘅論點 組織好一次過講番俾佢聽
如果佢仲係咁野蠻唔肯理性同你分析
你狠狠咁同佢講
原諒我做唔出唔自私嘅行為

做番個男人 企硬 呢 d 大是大非嘅問題根本無爭論嘅餘地

諗下自己成長嗰陣做過咩低能嘢
再諗下如果你係佢屋企人會點處理，咁你應該唔會想生

無黎過依個世界既先係最大嬴家。
有錢就會唔駛生老病死﹖
唔駛面對人性丑惡﹖
你太天真。

你真係同傻豬無分別 咁on9

咪由佢得怨 一係就單方面離婚
讓下讓下就變老婆奴架喇

望下而家呢一代後生
仲邊敢生...

美斯背後有好多個「失敗的美斯複製品」
只係你睇得外國太好

但係佢剝奪緊個BB唔想黎依個世界既人權

但係果一班第三者(即係你)
面對最有錢(美國)同最窮既(第三世界)
美國狂開cheat明明金融海嘯都可以無限印錢搵其他國家笨。

你就知，你個思想真係好窄，只會睇香港同個人
唔會係世界。

我都有諗過呢個問題

想生十個

家庭完唔完整 同 生唔生仔有咩關係
其實點解要俾人影響？
兩夫妻好想同對方一齊生活分享及製造回憶
關生唔生仔咩事？
就算你好愛佢，佢好愛你，又代唔代表一定要製造下一代？
其實優生學係呢個世代好需要實行，因為地球人口已經泛濫。不過睇見窮又生無知又生，臭西又生 肥矮毒又生 就知個地球好快玩完

咁大件事佢老婆都可以俾人講2講就反口
最容易做怪獸家長就係呢啲呀媽

走到就生
走唔到唔好生
係香港生完到時上連登怨鳩你做乜比佢出世
咁就屙撚

無能力走嘅話，生出黎只係令佢哋活受罪

偷偷地去紮左佢

詳細睇返你個post, 同埋咁多回應後，又抒發下我嘅睇法，參考下。
生小朋友係你自己同你另一半嘅大事，要好好討論，理解，妥協同埋共識。共識唔到嘅話都幾大鑊。要認真諗過！

講返生小朋友，經濟負擔得到同埋有信心識教嘅話(係講緊真係有足夠能力令到下一代可以快樂成長，而唔係令佢會怨天尤人個隻)，再諗下係咪真係需要生下一代。如果係，不妨考慮生小朋友。始終能令家庭完整啲。

但係你所講嘅政治環境個啲，我覺得個人力量改變唔到，將來亦無人知會係點，諗太多都係自尋煩惱。可能突然你發咗達移民火星，可能你個仔做咗下一個特首，又或可能做咗下一個孫中山呢。。無人估計得到。所以大前題都係自身能力同埋需求。

除咗生同埋唔生，仲可以係plan下幾時生，達成咗乜嘢目標之後生。好好同另一半傾下啦！

其實你個post好值得人深思，反思，亦了解一下其他人嘅睇法，正皮！

生左先可能發達移民火星就屙撚啦, 緊係發左達有絕對既能力養得掂先生啦

香港人會否太勢利，對住屋企人都剩係講錢，自己負擔到起居飲食唔明生仔有咩咁大問題，
一味個個話政治唔好，其實講真有邊個國家係完全真心為普羅大眾好，人家國家有福利一樣有抽巿民重稅
同埋大家剩係識羨慕人，自己又唔去作出改變，
講真個仔到時咁唔鍾意係香港生活一樣可以靠自己出國
咪大個學返門手藝自己移民囉
生個弱智仔出嚟就算錢有錢都係廢柴嚟㗎啦
自己公屋仔中五畢業一樣可以唔打奴隸工都揾到些少錢
都係自己建立返嚟，屋企仲要靠我比家用，
雖然係揾唔多，但夠食囉，好唔開心咩？又唔覺喎
至少冇覺得自己如果冇出世就好
自己都20歲先第一次同朋友去旅行，講真細個帶你去遠啲搭下船去長洲都當旅行啦，係咪下下要去歐洲先係對小朋友好啊，咁叫教育咩真係
另外真心唔明咩政治因素會連仔都唔敢生，唔通瑞士人先生仔咩，今日唔知聽日事，係咪因為地球遲早都會末日所以唔生？

呢位巴打咪心水清囉 成班港豬係到怨天怨地 跟撚本就自己唔撚想養唔想煩先話唔生 仲懶係大條道理話擔心生出黎仔女既前途 你自己而家生活得一碌尻就一碌尻啦 唔代表你將來既仔女會似你咁廢尻架 自己搵唔到目標搵唔到興趣就話咩香港點點點 生出黎都係害左佢

ok你可以話經濟條件唔允許你生兒育女 但連個仔女都未出世就擔心呢樣擔心個樣 岩既你地都係唔
你地不如捐番入你老母個閪啦
我份工就經常要接觸小朋友同家庭既

岩既 你地都係唔適合生仔架啦 你地個濕尻性格先係害撚左個小朋友一生既主要原因阿 港豬們

依家d父母相處得最耐既係老闆

我估法國大革命嗰時啲財富更集中更難上游更唔公平
但香港應該短期內唔會再有類似雨傘革命嘅嘢
一來溫水煮蛙同大陸嘅五毛同換血政策好有效
二來話得事有權有財有勢嘅唔係中陸大把生意喺大陸 一係就已經全家都有外國護照？

我噚晚都同阿媽嘈過呢個問題 佢嘅結論係為咗老咗之後有人照顧 所以要生 但我極度唔認同 我覺得係好自私

要生仔即使無父幹，起碼都唔好成為下一代ge負累丫
到下一代一出身，就拎咩養育之恩呢d 道德高地，撻落去下一代，連上一代ge衣食住行都要負責埋正仆街

講到底都係怕輸
必贏必賺先去做

做人做到咁真係唔好生
因為lee種諗法真係窮撚諗法

我份工都成日接觸到小朋友同父母
所以都係決定移民完先生
而家好多小朋友都唔開心，而佢地父母係唔知啲細路唔開心
試過有個3歲幾嘅嚟到見我，係咁喺張紙上面印個熊仔，再用筆將個熊仔嘅嘴由笑改成扁嘴，跟住同我講熊仔唔開心
佢呀媽咪又係繼續咁。

講真我決定唔喺香港生嘅原因唔係政治經濟
係香港人嘅比較心同勢利好恐怖
就算自己點教個小朋友，返到學校佢都會受朋輩影響，日日比呢樣嗰樣
仲未計而家好多細路都冇禮貌自私
成個教育制度都痴線放晒啲時間去啲冇用嘅嘢度 eg默書，抄書，幼稚園就練字背書
啲老師又會陪家長一齊癲
留香港除咗讀國際學校都冇咩正常成長環境

好似十五分鐘就扎完，好似幾千蚊就搞掂

仲有香港個醫療制度，已經爆晒煲
政府仲cut cost

話平有平養其實好不負責任，養隻狗都要預啲錢有咩事可以去睇獸醫啦
生完出嚟話政府係咁，政治與我無關
然後個仔有咩事就由佢排到2046
過得住自己良心咁咪生囉
簡單啲排個專科都要等起碼一年
政府啲治療團隊起碼年半(除非嚴重case啦嚴重咪快啲，不過touch wood邊個寧願嚴重啲快啲有得睇？)
出去私家做個評估都座底1000蚊啦
未計每個月去睇呢樣嗰樣
當然你可以對自己同另一半嘅dna有100%信心嘅。

我唔想生, 但老公想生
結婚前都有共識話唔會生
但結婚後慢慢佢開始改變, 話想生番個...
我都有少少俾佢影響, 覺得生都未必係壞事
(唔係大富大貴, 但都夠養個B既)
不過諗到將來要辛苦幾十年, 唔想害左佢, 而家仲好猶豫, 又擔心呢樣o個樣
我諗最後我都唔會生, 但唔知點樣同老公傾

一陣好DELETE POST喇. 講完就算.
返出去做野啦.

時代係唔同左, 環境都唔同左.
旦又至於對張來要失望放棄.

你諗番轉頭. 1960/70 年代出世既, 果個年代機會係多, 旦唔表示唔駛用腦唔駛做都有機會發大財.
你呢個年頭出世既自然會有呢個年頭既機會.

有人講到又要學呢學路又成. 真係冇錢就咩都學唔到咩? 你拎起支筆, 拎張紙你自己已經可以教到佢ABC123. 問題係自己有冇諗過有咩其他方法去達成"教育" 呢一點..

苦唔苦，主要係睇你娶咗個咩老婆囉

即是要擺明成功嘅野先會做，李嘉邊老豆一定明知個仔咁成功，所以老閪都生佢出黎喇
兩次大戰，生活咁艱難，人類應該早早自我滅絕

你搵2、3皮，租緊緊私樓，結咗婚，老婆做家庭主婦，養緊四位高堂，有2個b
你試下頂3年先再講

做港蝗 你無唔無恥d
澳洲白人歧視咁勁都因為你呢種人

你咁中意支那，佢地用嘅資源你俾呀，兼你老母老婆出來做雞專接支那客

由我阿爺係到我都係香港出世，你叫我移民讓俾班每日百五個？你不如開放你屋企俾其他人住，你去訓街啦

問題係遊戲規則益支那，班高官賣港，你叫小市民點鬥

我係絲打 鍾意小朋友 我都諗過生左佢哋出嚟會等如害左佢哋 唔好講下一代 就算我呢一代要安居樂業都好難
我有諗過移民 但我冇技術又冇錢 移條春咩 我男朋友又話唔想dum低佢阿爸阿媽喺香港

10年前拍拖時已經同奶奶講唔生

睇唔到香港未來，強國污染，石油糧食危機，地球點睇都會出事

利申 家庭月入5萬，樓唔洗供

其實你出生一刻，已經日復一日步向死亡，真係睇唔到你有任何逆轉可能。

養寵物算啦

睇依個post隻手好唔得閑 要係咁block 9啲戇鳩

笑死，連生存希望同生育勇敢都無，精神上自我閹割

你話咩香港前景班女人識撚咩

佢地最多咪關心下樓價，睇兩眼娛樂新聞就當自己好緊貼時事，十個有八個都係咁

女人主力都係關心TVB，韓星，八卦新聞，平機票，新餐廳，淘寶，街市特價

根本生唔生都唔係溝淡主要原因 停撚咗個每日150個落嚟好過啦 點生都唔夠佢地落嚟快

口講愛家愛香港，原來輸打贏要，無利益唔好做，做駝鳥最穩陣，其他野關得鳩事，岸鳩鳩過完自己一生就話鳩之你

其實我又唔覺得悲觀到咁
而家又唔係食都冇得食
起碼我由細到大玩過媾過女荒唐過, 唔洗係人中之龍都有閒錢去旅行去飲酒去玩
又唔係咁差唧

望返轉頭, 又冇一個時代係好過而家幾多
個現況好定唔好其實又睇落同你個仔大個左之後會點冇乜關係
甚至乎作為香港人, 出世嗰陣越亂, 到佢地出黎做野嗰陣個經濟就越好
戰後出世, 野都冇啖好食 -> 全盛時期係80/90年代
80年代出世香港經濟起飛魚翅撈飯 -> 全盛時期係而家

最緊要睇返你既家庭觀念係點
唔好去到40幾歲, 你老婆又生唔出, 你先話要生個仔離婚搵個廿幾歲既

有咩刺激，正常做個人，有正確嘅人生觀。

司馬仲達, 生子就叫司馬懿, 生女就叫司馬燕, 生4胞胎就比多2個名你,
司馬超同司馬岱, 男女都岩用

唔好生

結婚前無傾過呢d問題? 拎個共識?
好重要架,無可能等結左婚先傾呢d

呢句應該第一層就打出黎。 好多人, 睇唔到就回。

你一早幫小朋友友買定保險
有起事都可以睇私家
小朋友就一定容易病
每個月少少錢就保障到小朋友

係你怕貴咩都要公立先搞到長期醫療服務爆煲

咁你明知經濟壓力咁大仲要生
老婆又唔做嘢
你自己唔計劃好又租樓又bb又父母

窮都仲解決到
有問題真係屈足一算

樓主, 睇你思維會係好老豆黎, 同老婆好聲好氣咁傾多幾次, 生唔生你都有份話事既真係

女人既唔講道理 出撚哂黎
點解咁撚on9既野仲講得出
樓主就係想負責任先唔生
你呢d撚樣先唔負責任
你快撚d滅亡啦

女人激動真係乜都講得出口

女人

生唔緊要...唔好成日POST 昭仔生活照上嚟就得喇
提提你呀巴打 你唔想生 記得用套前搵燈照下睇下有冇洞呀 好似照雞蛋咁

樓主同我老公諗法一樣 唔想生出黎害左佢

我由細到大父母都唔鐘意我，唔理我
見到佢地咁樣，我覺得我將來生左仔都會咁
唔想悲劇重演 所以決定以後都唔會生仔
同埋我向來就好唔鐘意細路 見到就憎
係討厭到見到都唔想果隻

有時隔離屋d細路埋黎想同我玩
我好嬲咁叫佢地死開啦
我老公都o左咀

但係同人地講
人地覺得我變態 冷血
遲d想去做埋絕育手術

我覺得樓主好勇敢，因為同老婆咁講係大忌黎
生仔呢樣野，唔夾既話應該會好快離婚
但係樓主一定要堅拒say no 唔係生左出黎就一世架啦

你去睇下保險要幾多錢先包埋職業治療 言語治療 教育心理學訓練嗰啲

有錢有時間湊咪生，而家香港階級好穩陣，上流已經唔易
香港太難搵食

窮人生仔正仆街

支持樓主
唔好害左下一代, 真心
養隻狗好過..

一係唔好生, 一係盡早生
唔生知你婚姻狀況
但係過來人有個朋友因為唔肯生
最後出左軌離埋婚
盡早生起碼仲有氣有力同佢玩
到佢生性自立做野個陣你仲有力氣去退休
講真, 大陸人落唔落黎香港都唔適合人住
如果你有層樓咪去搏一搏生一個囉

咁總要有D 窮撚肯生先會繼續有人做下欄野既

利申: 我都係做緊下欄工, 諗起個如果有個寶貝仔日日比人當狗咁駛我又幫佢唔到, 何必要生呢

美國種族歧視校園槍擊
俄羅斯極權總統
法國恐襲
英國脫歐
希臘破產
韓國驚打仗
日本人口老化
中國共產黨
非洲糧食危機

全世界唔好生仔啦 為下一代著想

遠既唔講，淨係講香港問題

人工下趺、物價上升、共狗入侵、香港赤化
財富不均日趨嚴重，樓價繼續升，食一餐飯要50蚊，大學生繼續搵一萬蚊

唔講世界末日咁長遠，淨係計香港完全睇唔到有咩生仔理由
你生個仔出黎佢要面對2047問題，佢真係多得你地唔小

樓上好多人講o的好高尚既野同哲學
事實係，一個人生存都成問題既話，乜野道理同哲學真係狗屁都不如

當然，如果過多幾年，中共倒台，香港財閥死晒，經濟起飛
生活富足有前途既話就當然可以生仔啦
但目前完全不見香港有前途

重點

屋企個細佬成日想養隻貓
而我又好鍾意貓

但係我唔忍心帶隻貓黎一個屋企又細 又污糟 衛生咁差既環境
所以好明白樓主既心情

我之前都會同對方講......

樓主無錯既

我唔鍾意小朋友所以一定唔生

如果不夠本, 就不要生...
但我深信大家努力..... 會可以搵到錢錢....
儲到錢錢....
因為自己本身都好中意小朋友....
所以你同佢真係要溝通多點.....
再計劃一下

人愈大愈唔想生，生出黎其實大家都受苦

童年唔係社會比佢
係父母比

屌你老母

福利國家係借錢借返黎福的。
政府都發債，長久會破產。
佢地國民「好」係起立響其他國家國民「差」之上的。
唔好咁天真好唔好。
只係國內資源轉移，同國際資源轉移既分別。
不能長久的。

佢地既生產力係唔足以令佢地過今時今人既生活。

成日話離開香港既跟本可能連去外國住多過兩個星期都未試過。
佢地眼中既「外國」既好，只係佢地幻想出黎。

有無多唔多謝，資本主義本身就係咁。
依家中國有多少少錢，咪一齊玩依個資本遊戲囉
你又話人地點點點，個制度你自己定架播。

同另一半二人世界

二人世界左幾廿年 佢行先一步

你自己孤伶伶一個等死 你頂唔頂得順先？

當然個仔不孝都可以由你孤伶伶一個！但起碼你死左都有人幫你擔番買水！

同埋幾廿年對住同一個人 冇一樣野維持住關係

你擔保你真係對到佢幾廿年？

諗清楚D先 三年後你答案可能又唔同！

雖然扎左都可以解番

反之話外國唔夠香港好嘅好多都應該冇喺外國住過

每個地方都有佢問題
例如我聽有香港人話西雅圖冬天日日落雨
但香港夏天成日打風紅雨佢又唔講

最緊要揀個適合自己嘅地方
外國歧視係嚴重嘅
有時係從心底裡潛意識
唔係白人心好難上到位 你ABC 除外
所以移民真係單單為下一代
因為要下一代先會感受到好處
好笑係我好幾個 ABC 朋友都返咗香港做得 ok
英文好有一定優勢嘅

直接離婚啦
呢種人渣港女

香港咁撚好，D 人就移入唔係移出啦，剩係空氣質素已經輸哂

除非有錢移民否則
。

屌
返緊工架
睇到流馬尿

個仔喺香港出世童年受苦就得
你老年孤獨就唔得

d 女人真係好撚古惑
結婚之前講既野乜撚都可以唔算數

建議樓主去做永久結紮
同老婆離婚
等佢搵個想生細路ge男人

到50幾歲果時可以諗辦法解結
再娶20幾歲大陸妹生細路

你甘既思想真係唔好生

叫妳老公同樓主老婆合作下

佢竟然擔心死後有冇人幫佢擔番買水啲戇尻野

想生咪生囉
第時個仔屌鳩你死窮鬼唔好怨

睇少D高登/連登

唔緊要

最緊要唔後悔就得！冇所謂

假如我係香港，有能力，我都唔會選擇生。
自己經歷過香港既垃圾教育制度，我唔希望日後自己既仔女要受呢種死板單一偏重利益既教育洗腦，令到佢地成長之後變成只係識搵錢既機器，我唔想如果佢地音樂勁or art勁or有其實野勁但並非"尊業人士"，會俾人視為垃圾低等生物而被迫放棄自己既夢想去迎合呢個社會。

我愛香港，我亦討厭香港

睇得出呢個post 有幾多養兒防老既自私撚，真係好凳D 細路慘。香港真係一個好適合孩子成長既地方，快撚D 生啦！ 你地既下一代一定會因為你地帶佢地來到呢個世界同你一齊挨而感激你，重一定唔會喉住你副身家，乖乖地照顧你幫你mun 屎mun 尿，一定唔會放你係老人院啦！ 你睇吓你地點對父母，你第時仔女一樣咁對你，真係好幸福既話面。睇多幾次 Up 先

畫*